［2019 DSE Bio］點樣極速升grade

就快考好驚 學校pre我攞4 但我覺得一定冇 因為學校啲exam好多條都係past paper黎 我記得個答案所以先高分比個阿sir pre攞4 呢排試下做dse mc 做左2份都係得14 16分 好驚會攞1 2 我已經每日都有抽時間溫書溫concept 做by topic pp 但一做by year就勁低分 一直以黎我溫bio都係靠睇出面練習 (yk to嗰啲）係咁睇啲題目背啲答案 同埋係咁背pp啲答案 靠咁樣去溫書 其實係咪唔work 得返3個幾月 係咪好難升grade架啦 求巴打指點

你做完題mc 唔明點解錯/岩架咩？你做練習學唔到野做黎為乜？

利申 ce & al bio A

重有成年時間驚乜尻?

出面啲練習多數同past paper唔似
做得多只會學壞手勢

AL A 大神 我覺得而家我好似溫好唒書 走去做pp/練習都好多題唔識 習慣左一唔識就即刻走去睇答案 我係咪要改下呢個習慣 MC我淨係睇返我錯嗰啲 打開本joint us係到睇解釋

補足全年F5了 一直都係溫佢本notes

18dse 3個月內升左2個grade

書後練習會岩你個情況多d, straight forward咁問，令你基礎原理掌握左先。
公開試卷會轉折d 咁問或者based on 一個實驗、數據，
如果你本身就唔知佢個原理，做黎都嘥氣

我會建議你上hkeaa 睇bio 個考試範圍，會每個topic 都寫清楚個learning point 同Criteria

F5有補Andy Tse 佢啲notes全部第一頁就係個syllabus 成本野跟住寫 但溫完好似又唔識做pp

我已經有恐龍書 ykto練習 補andy Tse 睇pp 但最後都係咁 我應該用咩溫書方法黎溫bio 唔想付出左咁多時間 但最後真係攞個2 3

逐條pastpaper 睇問題用字，點樣同answer 字眼扣到關係
每條MC都當proofreading 咁樣諗，點解其他choice錯
留意多d題目比的hint點解用係答案道

利申，教左十幾年bio，我讀書果時Andy tse仲做緊200四堂，而家竟然變左龍頭

留名

補乜鬼習呀
認認真真去睇好本教科書仲好啦
明左原理之後，答題個陣，你要大概知道答題。最後就睇下答案去知答題技巧。

改英文名叫阿MAY

因為阿MAY升Grade

背哂成本joint us解釋

Mc出黎出去都係咁下 做夠pp 諗都唔洗諗都答岩既

你既問題似乎係唔識溫習
建議你花幾日上左呢個Coursera 既learning how to learning
入面有提到rereading (即係齋睇你份notes, 隔幾日再睇你份notes) 係唔efficient 既學習方法，會俾一種你識既錯覺你(Illusion of competence)，最efficient 既學習方法係active recall 同做exam，主動recall 返你學既野

岩岩睇左下 好似幾吸引 但就快dse真係值得投放時間落呢個course?

4日時間，每日兩三小時夠你睇完
值得